1.97萬失業大軍領綜援，按年飆近五成！

【本報訊】因失業領取綜援的個案按年大增，社會福利署昨公布最新領取綜合社會保障援助（綜援）的個案數字，今年2月領取綜援的個案逾22.45萬宗，較1月微降517宗，按月跌幅為0.2%，受助總人數為31.8萬。

2477低收入人士申請

但因失業而領取綜援的個案則有1.97萬宗，按年升幅高達約49.5%；申請數字則按月下跌26.4%至683宗，較去年同月下跌5.7%。

社署指出，低收入類別個案有2,477宗，按月跌幅為0.6%；年老類別個案下跌0.4%，有12.9萬宗。而健康欠佳類別個案則上升0.2%，至2.62萬宗；永久殘疾類別個案亦上升0.3%，有1.74萬宗；單親類別則保持平穩，有2.47萬宗。

為支援失業人士，港府自去年中，放寬身體健全人士申領綜援的資產限額一年，至今年5月31日。另在今年《施政報告》提出，把身體健全人士的所有保險計劃現金價值豁免計算為資產。

全民老綜,唯一出路
救得一個得一個

★★★★★★★★★★綜援師精彩錄語★★★★★★★★★★

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[正能量]有錢人最鐘意同你講

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

@老貓

老綜無得輸

支持拎綜援，你唔拎就比班支拿狗拎

有冇人知見社工會講啲咩
驚啲戲屎交唔到戲

一開始表明自己立場係愛国愛党已經成功一大步

唔洗你同社工講咩 福利金係保障部做
要睇你一年經濟文件

邊有咁易批呀

全民攞綜援

1.97萬失業大軍人生贏家領綜援

手足